行山男跣腳墮山澗

行山男跣腳墮山澗

■行山男墮澗受傷，由消防員救出送院治理。劉永明攝

【本報訊】4名男女昨晨結伴往渣甸山郊遊，其間行上畢拉山道，惟經過一條溪澗時，其中一名行山漢跣腳，跌落2米下的溪澗，右腳及腰背受傷，當場動彈不得，同行友人見狀慌忙報警求助，消防員及救護員接報到場搜救，花約2小時將事主抬救至大坑徑，他當時清醒，其後送院治理。

事主姓陳（56歲），昨晨11時許，他與兩男一女友人行山，各人先由虎豹別墅起步，計劃行至畢拉山道，行了約一半路程時，陳突然跣腳跌落2米下的溪澗，右腳及腰背受傷，痛極呼叫，同行友人見狀立即報警求助。

消防員及救護員接報到場，帶齊裝備上山搜救，花約2小時，直至下午1時許，消防員將陳抬救至大坑徑，為他固定受傷部位後，再由救護車送院，陳當時清醒，狀甚痛楚，送院時由同行女友人陪同。

■記者劉永明

上一則: 團體促縮窄元朗單車徑救數百樹

下一則: 【蘋果照相機】假日動與靜